Жизнь — это настоящая школа, где ошибки – это уроки, а приобретённый опыт – наставник.

Анастасия Новых «АллатРа»

00:00:14 Андрей: Здравствуйте, с вами ведущая программы «Вдвоём наедине» Жанна

00:00:20 Жанна: и Андрей.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:00:28 Андрей: Книга «АллатРа» содержит уникальные материалы, которые дают возможность понять, что на протяжении всей истории человечества высшими сакральными Знаниями являлись Знания о духовном развитии человека. Это прослеживается и во времена Палеолита, и во времена Неолита, и другие времена, в том числе и в наши дни. Эти сведения люди бережно передавали из поколения в поколение. Почему они стремились к этому? Как они себя совершенствовали? И как достигали качественного внутреннего изменения, преобразования себя в духовное существо? Мне было интересно разобраться в этом, в первую очередь для самого себя, чтобы понять больше, чем мне предлагает система материального мира, чтобы понять, зачем мне дана жизнь в этом трёхмерном мире и как рационально её провести.

00:01:24 Жанна: Когда человек живёт проблемами материального мира, его постоянно постигает разочарование, бессмысленность пройденного пути, проблемы возраста и личных трагедий и переживаний. Он постоянно борется за доминацию своего мнения, альфа-значимости, за право выжить и быть не хуже других. Его мысли постоянно заняты внешним, и все свои уникальные силы он, как правило, беспечно и растрачивает на смертное, внешнее, по сути, не понимая, откуда произрастает это внешнее, как зарождается вихрь событий, как всё это проецируется на трёхмерный мир. Духовные люди — святые мудрецы, которым люди во все времена обращались за помощью, знали ответы на эти вопросы. Ибо с помощью духовных практик они познавали большее, большее, чем видит глаз человека и различает человеческий мозг. В своё время меня это заинтересовало, ведь раз были такие люди и ценили духовные знания, значит, можно вполне и самому стать качественно другим. Ведь практически во всех духовных трактатах разных народов мира утверждается, что Духовный мир больше и гораздо значимее, чем материальный мир, и в нём хранится истинный источник настоящей Вечной Жизни. Жизнь — это не формы, это не то, что мы видим, но это то, что мы чувствуем внутренним, своими глубинными чувствами. Настоящая Жизнь — это Жизнь с Душой, Жизнь в Душе, Жизнь ради Души.

00:03:23 Андрей: Главная жизненная задача человека — дать Жизнь самому себе, то есть стать тем, кем он является потенциально — Духовным существом. Что такое настоящий Духовный мир? Как часто мы его чувствуем в себе? Как можно проявить себя по-настоящему? Эти и многие другие вопросы я открыл для себя в книге «АЛЛАТРА», которая стала для меня своеобразным указателем на Духовном пути разностороннего познания мира и себя. Знание, как идти по Духовному пути, есть! Всё зависит от человека, от его желания и личного выбора, ведь иные лишь утешаются разговорами о пути, а другие прикладывают духовный труд и идут. По этому поводу есть одна притча.

“В одном городе на севере Индии у Будды был большой центр. Со всей страны многие люди приходили туда для того, чтобы позаниматься духовными практиками, медитациями и послушать рассказы Будды о том, как преодолеть себя, как пройти Духовный путь и попасть в Нирваны. Все эти годы приходил также в этот центр к Будде молодой человек, но за многие годы он даже не попытался измениться. Однажды вечером, когда Будда остался один, этот молодой человек подошёл к нему и сказал:

– Будда, помоги мне, пожалуйста! У меня есть один вопрос, от него все сомнения, которые не дают мне возможности двигаться по духовному пути.

Будда сказал:

– Задавай вопрос, ведь по пути невозможно двигаться с сомнениями.

И тогда молодой человек сказал:

– Я много лет прихожу к Вам в центр, я встречаю многих людей. Многие из них, как я могу видеть, уже действительно достигли высшие ступени и вышли в Нирвану. Некоторые, хотя и не вышли в Нирвану, но очень сильно изменились в лучшую сторону. А многие, так как и я, мало того, что не изменились, но стали ещё и хуже. Почему так происходит? Ведь если Вы такой всемогущественный и добродетельный смогли пройти весь путь, и Вы обладаете такой огромной силой, не могли бы Вы всех нас освободить?

На что Будда ответил:

– Скажи, пожалуйста, а где ты живёшь?

– Я живу в этом городе, где находится центр.

Будда сказал:

– Но я по очертаниям твоего лица вижу, что ты родился не в этой местности.

И молодой человек сказал:

– Да, я родился не в этой местности, я родился в городе на востоке.

Тогда Будда спросил его:

– И что ты там всё оставил и переехал полностью сюда?

– Нет, я там не всё оставил, там живут мои родители, мои друзья, там у меня есть дело. Я по многу раз в год езжу туда-обратно для того, чтобы решать свои вопросы.

Тогда Будда спросил:

– Скажи пожалуйста, а ты хорошо знаешь ту дорогу, по которой ездишь?

Молодой человек сказал, что он прекрасно знает дорогу. И Будда спросил:

– Ты когда-нибудь объяснял кому-нибудь, как доехать из твоего города сюда, в город, где находится центр?

Молодой человек много раз объяснял, очень доступно, просто рассказывал все направления, все населенные пункты, которые нужно проехать для того, чтобы попасть в этот город. Будда тогда спросил:

– И скажи, что все те люди, которым ты рассказывал этот путь, все приехали в этот центр?

Он говорит:

– Нет, не все, а лишь те, кто полностью преодолел путь от моего города в ваш город.

– Так вот этому вот я вас и учу, — сказал Будда, – Ко мне приходят многие люди и спрашивают, как прийти к нирване, к освобождению. Я им объясняю лишь то, что прошёл сам. Одни люди кивают головой и лишь оценивают мои слова, мол, «хорошо сказал», «хороший путь», «замечательный путь», но сами не прилагают усилий, чтобы сделать хотя бы шаг и приблизиться к цели по духовному пути. Но если человек не прилагает лишних усилий, то каким образом такой человек может достичь конечной цели? За человека никто не сделает его духовную работу, Никто не сможет принести другого на плечах к конечной цели. Самое большое, что можно сделать, это поделиться своим опытом. Но приобретать опыт за кого-то никто не может. Каждый должен идти сам, сам сделать каждый шаг по пути. Тот, кто сделал один шаг по пути, стал ближе к цели на один шаг. Тот, кто сделал сто шагов по пути, приблизился к цели на сто шагов. Тот, кто преодолел весь путь, достиг конечной цели. Но идти по пути должен сам человек.

Для себя я понял, что в человеке главным является ежедневное духовное самосовершенствование, выполнение духовных практик, медитации. Важен личный духовный опыт в каждом дне. Твои личные усилия работы над собой. Самым важным плодом усилий для меня в этой жизни может стать лишь слияние Личности с Душой. К этому сводится сущность человеческой жизни.

00:08:43 Жанна: Очень важно, чем ты живёшь в мыслях в каждом дне. Ведь если ты отслеживаешь свои мысли, сосредотачиваешься на хорошем, больше уделяешь внимание своему духовному началу, то каждый день несёт в себе что-то незабываемое, что-то полезное для твоего внутреннего понимания. Этот мир является школой для каждого из нас. Постепенно осознавая разные процессы, явления через призму своего духовного опыта, мы приближаемся к родному и знакомому, к своей Душе, к настоящему миру.

00:09:23 Андрей: В предыдущих программах мы уже рассказывали, что начинать освоение медитаций лучше с аутогенной тренировки. Это своеобразный подготовительный этап самонастройки, который применяют в том числе и в спорте. Аутогенная тренировка представляет собой простые психотехники, во время которых человек обучается азам, как расслаблять своё тело, тормозить мозговую активность, контролировать свои мысли, концентрировать внимание и удерживать его длительное время. Могу сказать по личному опыту, что, научившись базовым элементам, уже с приобретёнными начальными навыками, проще переходить к выполнению простых медитаций.

00:10:07 Жанна: В сегодняшней программе мы хотим поделиться своим опытом и опытом наших друзей по практике начальных простых медитаций, описанных в книге Анастасии Новых «Сенсей», которую можно бесплатно скачать в интернете, как и книгу «АЛЛАТРА». Это такие медитации, как «Кувшин» и медитация на концентрацию внимания на кончике носа.

00:10:33 Андрей: Мы хотим поделиться с вами тем, с какими первыми трудностями столкнулся каждый из нас, что мы поняли и как преодолевали свои первые шаги в духовном направлении, насколько для нас духовное самосовершенствование стало серьёзным и жизненно важным вопросом, Надеемся, что наш опыт будет полезен и вам.

00:10:54 Жанна: Для себя я поняла, что если ты решила следовать своему духовному, то очень важно сделать свой окончательный выбор и следовать ему. Важно начать дело и стабильно его продолжать, приучая себя постепенно к дисциплине ума, новым ступеням духовного подвига в постоянном бдении и самоконтроле, в чистоте и искреннем желании начать ЖИТЬ ДУХОВНЫМ МИРОМ. В этом залог успеха и достижений каждого идущего по духовному пути.

00:11:32 Андрей: Мы с друзьями недавно вспоминали, кто как в своей жизни столкнулся первый раз с медитативными практиками. Вначале у каждого было по-разному. У кого-то возникал страх и любопытство, у кого-то интерес к чему-то новому и непознанному, кого-то привлекали возможности обладать собой, научиться контролировать свои негативные мысли и так далее. То есть у каждого был свой первый опыт познания. Но то, что нас впоследствии в конечном счёте объединило, это ответственный и серьёзный подход к выполнению медитаций.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:12:15 Гостья: На первых этапах у меня был момент ожидания, как в книгах описано, образы, я ждала либо какого-то физического проявления, либо проявления Света. И когда этого не происходило, образов не было, были какие-то ощущения, но, опять же, они были отрывистые, не было цельного понимания. Когда я начала общаться с ребятами, то поняла, что у всех приблизительно одно и то же происходит, что не стыдно делиться своим опытом, потому что часто я просто не могла даже этого сказать вслух. Но я продолжала идти дальше, и стало получаться.

00:12:53 Жанна: Каким образом ты поняла, что это не является проблемой, просто нужно двигаться вперёд?

00:12:59 Гостья: Возник момент доверия, я доверилась как бы внутреннему. Поняла, что за меня это никто не сделает. Я ответила себе на вопрос, зачем я это делаю. Мне это помогло двигаться.

00:13:11 Андрей: Я с ребятами полностью согласен и хочу сказать по своему опыту. Надо поверить себе. Почему? Потому что мозг, на самом-то деле, играет не на нашу сторону. То есть он ограждает что-то непонятное. Если непонятное, то значит, не надо это всё воспринимать. И потихоньку, когда, скажем так, проходишь это сопротивление мозга, то тогда уже действительно, чувства, уже уверенность появляется внутренняя, определённость, и даже в те моменты, когда бывает просто там всё – не идёт медитация, да, сидишь, и кажется, не знаю: вчера получилось, а сегодня никак. И ты уже понимаешь, что тебя в этот момент обманывают, то есть мозг в этот момент играет с тобой.

00:14:00 Гость: Сидит в засаде и ждёт, пока ты поверишь в это, пока ты согласишься – нет, не получается, точно не получается.

00:14:06 Андрей: Сомнения, в твой вот этот процесс, забросить несколько капель сомнений с надеждой на то, что ты остановишься.

00:14:15 Жанна: Ограничитель поставить такой.

00:14:17 Андрей: Совершенно верно, да.

00:14:19 Гость: Помню первый раз, как делал “Кувшин”. Такое чувство было, вроде бы всё нормально, поставил руки, но у меня вроде бы не текла вода, и было ощущение, что наполняюсь светом. Я так потом в какой-то момент приключился вообще, что вода это ли не вода, свет или не свет, просто чувствую себя полным. И главное, понятно, что точка концентрации солнечное сплетение. Мне очень помогло в тот момент, когда я внутри полый и наполняюсь этим светом или водой, и оно вытягивает всё как пену, всё ненужное. А потом такое ощущение себя, ух, бодрое, классное, знаешь, какое-то очень классное чувство. Один из первых опытов, как принял “кувшин”. Потом начал развиваться немножко больше, потом больше, я вообще не ожидал ни воды ни света, просто я чувствовал, как действительно наполняешься чем-то, я не могу описать, мозг отказывался принимать это либо как воду, либо как свет, просто наполняешься и момент выхода. И потом ещё момент наступил, когда оно всё выходило, и как будто ты себя видишь сверху, над собой. Это совершенно какое-то другое ощущение, которое сопровождалось сильным расширением сознания.

00:15:35 Жанна: Было такое состояние, когда ты ещё не получил изначальный опыт, и ты не знаешь, на что нацеливать себя, и в принципе ничего не ждёшь, и вот здесь как раз и приходило первое понимание, что нацеливать нужно себя на чувства, что ты ощущаешь после медитации. То есть не вмешиваться умом в сам процесс выполнения медитации, то есть технику ты знаешь, а дальше уже, полагаясь на свои чувства, не вмешиваться, а быть наблюдателем. То есть вот эти первичные медитации, они как раз дали понимание, это ощущение, как ты говоришь правильно, первое такое зависание, то есть такое необыкновенное чувство, когда ты себя чувствуешь вне тела, ты понимаешь, что ты не тело. Какие-то первые ощущения, которые дают понимание, что трёхмерность — это не всё, что есть больше, что есть мир невидимый, и его можно прочувствовать способом медитации. И вот эти как раз первичные медитации, они дают первые ощущения расширенного состояния сознания.

00:16:44 Гостья: Я когда впервые вообще начинала пробовать делать медитации, только прочитала книгу, закрыла, и сразу было такое желание попробовать. Первое, с чем я столкнулась, это было: «Я кувшин, а где же моё тело?» То есть вообще не могла сопоставить, что есть что и где в этот момент нахожусь я. Сложно было, какие-то проскакивали очень тонкие моменты этого ощущения, но в этот же момент сразу от мозга приходило: «Да, я вроде бы сейчас кувшин, а что же в этот момент с телом происходит?» Эти моменты очень сильно выбивали из этого состояния. И длительное время это было голое представление, полная ориентация на тело, чувства какие-то проскакивали, но они не тут же затирались. Потом со временем как-то пришло такое понимание, что надо оставить просто все ассоциации, то есть «кто ты», «где ты», «что сейчас в данный момент с твоим телом», и полностью действительно уйти в чувства. В какой-то момент удалось полностью погрузиться и отдаться чувствам. И, в принципе, вопросы ощущения тела, кувшина, среза как-то отсыпались сами собой. Оно просто пошло, и ты просто стал за этим наблюдать. И в момент, когда ты уже отпускаешь эту привязку к телу, действительно, это тяжело передать словами именно ощущения наполненности, чистоты, просто ощущения очень тяжело передать словами. Действительно, такое вот чувство любви, гармонии, наполненности, которые просто вообще захватывают и заставляют потом уже в жизни на мир смотреть совершенно по-другому. После начала работы в медитациях очень чётко было ощущение изменения мира вокруг себя просто в жизни. То есть смотреть на вещи как-то стало реально проще. Пришло такое понимание, что проблем-то в жизни по сути нет, есть ситуации, которые в принципе не стоят внимания, переживаний и отдачи сил и эмоций на это. И вот благодаря начальным практикам, «Кувшину», концентрации на кончике носа, «Лотос» конечно же, жизнь просто стала меняться вокруг меня просто неописуемо.

00:18:41 Гостья 2: На начальных этапах, интересно, что у меня получился именно интерес. То, что я почувствовала в медитации, оно ещё больше начинало завлекать, именно эти ощущения после медитации. Особенно «Кувшин», тебе как будто становится легче, отпускает много чего, что на тебя давило. И вот я понимала просто, что, Боже, как это легко. Ничего вроде сложного и нет. Но в то же время меня преодолевала ещё лень и привязка к обычной жизни, которая была до этого, как будто не давала мне дальше идти. Делая дальше медитации, продолжая, чисто из-за интереса. Каждый раз, когда я обращалась больше к интересу, я продолжала их делать, нарабатывать. И медитация проходила еще немножко по-другому, еще более интереснее, более красочнее, глубже.

00:19:52 Андрей: По чувствам интенсивнее.

00:19:53 Гостья 2: Да, по чувствам интенсивнее она была. И самое интересное, что наблюдала именно в жизни обычной, это всё очень становилось заметным, потому что те же стрессы, какие-то проблемы, это всё как будто выливается, как будто ты очищаешься, и тебе становится хорошо, легко, и просто стоит понаблюдать, что это несложно, это несложно, ничего для этого не нужно.

00:20:25 Андрей: Просто взять и сделать.

00:20:26 Гостья 2: Один раз сделать и просто оно даёт такое ощущение.

00:20:33 Жанна: На собственном опыте убедиться в том, что это реально работает, что ты можешь измениться именно конкретно здесь и сейчас, и только сам, и внутри. И ничего не нужно.

00:20:41 Гостья 2: Ничего не нужно. Даёт именно желание, вот просто у меня это вопрос, такой вот интерес: «А что же это будет со мной?»

00:20:49 Гость 2: Человек откладывает какую-то более сложную медитацию, пока у него не получится попроще медитации, тоже одно из таких. Надуманных просто преград каких-то. Ну, если у меня не получился кончик носа, я не буду делать «Кувшин». Это такое было.

00:21:05 Жанна: И как ты выходил? Как получилось?

00:21:09 Гость 2: Ну, просто решил делать. Всё.

00:21:13 Андрей: Несмотря ни на что.

00:21:15 Жанна: Принял внутреннее решение, что это мне нужно.

00:21:17 Андрей: Да, это очень хороший опыт, потому что, я тоже ранее шёл, как говорится, на вере. То есть, я знаю, что оно работает, я знаю, что оно получается, и я буду идти до конца, я буду делать, несмотря ни на что.

00:21:33 Жанна: Вот, кстати, для меня эта тема очень близка по поводу интереса. Потому что, когда интерес есть, он перебаривает эту лень, когда очень сложно начать иногда бывает. То есть борешься, борешься с собой, и понимаешь, что это бесполезно. Потому что если тебе действительно интересно, если ты видишь необходимость в том, что тебе нужно внутренне развиваться, в тех чувствах, которые удалось почувствовать, вот пересилил себя и попробовал, и сделал, и получилось, и этот первичный опыт очень помогает, он отражается потом на следующих медитациях. То есть, как бы тебя этот интерес уже ведёт в следующие медитации. То есть, ты уже не зацикливаешься на том, что тебе лень, что тебе не хочется, тебе уже интересно узнать, а что будет дальше.

00:22:28 Андрей: Интерес — это, конечно, залог многих вещей, потому что с помощью интереса преодолевается лень, страх, нежелание, всё что угодно. Вспомните любую вещь, которую вам интересно делать.

00:22:42 Жанна: Ничего не замечаешь, делаешь, бежишь, просто надо срочно, не есть, не спать, ничего.

00:22:48 Гость 2: Вот один минус, время быстро бежит.

00:22:50 Жанна: Да, вот это да.

00:22:53 Гостья: Просто так интересно слушать, и я вспомнила, как у меня это происходило. У меня это было не через интерес, у меня было именно желание, чтобы получилось, и это шло через труд. То есть у меня вначале вообще не получился «Кувшин», ни медитация на концентрации на кончике носа, потому что, я уже сейчас понимаю, что я ассоциировала себя полностью с телом. Не было даже мысли о том, что есть что-то другое. И у меня не получалось очень долго. Я становилась и просто стояла, делала. Я никогда в жизни не задумывалась, что столько мыслей у меня. С каждым разом приходило открытие за открытием. Я становилась и просто делала. Какая-то была настойчивость. Много помогало общение с друзьями. Честно говорю, я понимала, что у других может быть точно так же. И вот эти понимания приходили потихоньку. Мне скажут, не получается, а ты всё равно делаешь. Опять не получается, а ты всё равно становишься, как можешь. И вот через «как можешь, так и делай», просто делай. У меня вот такое.

00:23:53 Гость: Самое, что у меня в памяти осталось после медитации «Кувшин», это ощущение более тонкой конструкции. Я не знаю, как это правильно назвать, но уже не связанное с трёхмерным телом, которое воспринималось до этого. И вот здесь уже у мозга начинается небольшая паника, потому что тому, что я на своём опыте знаю, оно противопоставить не может. То есть сказать, что этого нет, не может, потому что это уже есть опыт, это есть знание, а знание — это уже есть истинная вера. То есть каждый раз, выполняя практику, уже начинаешь более серьёзно к ней относиться, потому что есть опыт не трёхмерного мира, чего-то другого. Серьёзное отношение к практике меняет совершенно её качество.

00:24:39 Гостья 3: Когда я начинала делать медитации, то момент расслабления я не учитывала. И вместо расслабления у меня получалось напряжение. Возникали мысли, куча мыслей просто. Они атаковали. Очень долго я не могла понять, почему нет этого момента. Потому что не было расслабления.

00:25:00 Жанна: Вот поэтому, наверное, и говорится, что перед тем, как начинать даже начальную медитацию, очень хорошо аутогенную тренировку использовать. То есть себя настроить на то, что нужно расслабиться. Перед тем, как приступить к выполнению медитации, настроить себя, настроить своё тело, настроить вот всё, что сейчас будет происходить,– себя как-то подготовить к этому процессу.

00:25:23 Гостья 3: По поводу медитации на концентрацию внимания. Сначала она не получалась. Потом был момент, когда вот получилось, то есть я чётко ощутила вот эту точку и в тот момент, когда возникли мысли” “Ой, как хорошо, как замечательно”, всё потерялось. И я начала заново. То есть, я уже почувствовала, что есть это и от этого можно было отталкиваться. Потом, когда не получалось делать медитацию как-то долго, занималась этим периодически, оно терялась. Потом было сложнее, через какое-то время это восстановить.

00:25:58 Гостья 4: Был такой момент, когда у меня много раз подряд не получалось в течение длительно времени, и я просто оставила это на какой-то момент. Потом снова к этому вернулась. Были такие вот начинания, бросания, а потом просто пришло осознание того, что кроме меня эту работу за меня никто не сделает, и научиться я могу только сама путём усилий, труда и вот ежедневных этих практик. Ожидание того, что за тебя кто-то сделает твою работу, вначале мне очень сильно мешало.

00:26:25 Андрей: Для себя тоже эту цель поставил, потому что всё остальное, как бы развитие каких-то суперспособностей, там ещё что-то, это всё, скажем, опять же, ловушки, те же самые капканы, крючки, которые привязывают нас к этому миру, то есть то, что мы хотим, что-то ещё здесь.

00:26:47 Гость: Значимостью в этом мире, обладанием какими-то сверхспособностями, чтобы что-то сделать в этом мире, и всё это уводит, уводит от внутреннего развития.

00:26:56 Жанна: Любое желание, если оно превалирует, то есть если ты с какими-то желаниями садишься в медитацию, то, в принципе, как ты рассказала, всё аналогично происходит каждый раз. Мысли, которые приходят, они же у каждого свои, кто-то не может успокоить свои мысли, потому что не даёт свободу ощущениям, кто-то не доверяет своим ощущениям, а вступает в спор со своим животным. Всё это уводит и произрастает от одного и того же. То есть это именно помехи, которые создаёт ум, мозг.

00:27:35 Гостья 4: В таких ситуациях мне всегда помогает момент выбора. Для себя, просто осознание того, чему ты отдаёшь выбор в этот момент. Обдумыванию чего-либо или всё-таки, всё это отбросить, и действительно идти к своей цели. Всё забыть и сейчас просто заняться выполнением медитации.

00:27:51 Жанна: Просто сесть и делать. То есть почувствовать, вот очень важно для меня было понимание,  момент здесь и сейчас. То есть вот когда ты его прочувствуешь, даже перед медитацией. Вот садишься и чувствуешь, что да, я вот сейчас здесь. Мои мысли никуда не ушли, нигде они никуда не развеялись по тысяче «хочу», а вот именно сейчас одно только действие — я буду делать медитацию. То есть я сажусь и концентрируюсь именно на моменте, чтобы прочувствовать, что я здесь, я собрана, всё моё внимание сейчас находится в моменте конкретно здесь и сейчас. Вот это понимание, оно мне очень помогло, оно возвращает тебя в эту точку, где ты находишься сейчас, и отсюда ты своё внимание уже перенаправляешь на точку концентрации или на медитацию. Как каждую медитацию, если ты её систематически нарабатываешь, ты получаешь какой-то результат, потому что ты тренируешься, тренируешься, таким образом получается время концентрации всё время увеличиваешь, увеличиваешь. Ну это как бы постепенный процесс такой происходит.

00:28:58 Гость: Когда ты погружаешься в это изменённое состояние сознания, включаются чувства, включается беседа с самим собой настоящим. Мыслей нет никаких, то есть, если есть мысли, это значит обычное состояние сознания, да? Мозг, он не понимает, что происходит, и хорошо. Ну, то есть, ты полностью погружаешься в чувства и уходишь от оценочного, что происходит, надо запомнить, надо кому-то рассказать. Как только появляется это, надо кому-то рассказать, сразу же всё пропадает.

00:29:29 Жанна: Пропадает то, о чём надо рассказать.

00:29:31 Гость: Надо это не забыть, тоже пропадает.

00:29:34 Жанна: Даже когда возникают такие мысли, когда отвлёкся – какая-то мысль и заставила тебя выбиться из этого потока, можно также усилить эти чувства, вспомнить о чувствах. Оно же не утрачивается, просто внимание скакнуло на мысль, оно попыталось тебя выбить, но ты можешь в этот момент всю свою искренность, вот эту чистоту, всё на что способен в этот момент направить, и оно тебя выводит, оно помогает.

00:30:05 Гость 2: Я сейчас вспоминаю, что когда я только начинал медитацию делать, то у меня было понимание, что такое чувствительность – это ощущение тепла, холода, тактильные ощущения, эмоции. Это и считалось чувствительностью. А на самом-то деле, когда уже начинаешь делать медитацию, то появляется другой вид чувствительности, можно сказать, другая сторона, настоящая чувствительность, та, которая связана с невидимым миром, та, которая не привязана к трёхмерности. Происходит это чувствительность за счёт энергетической конструкции, чакраны, например. Визуально кожа, что в центре ладошки, что на 10 сантиметров вправо-влево — одна и та же. А когда ты начинаешь уже чувствовать, и уже чувствительность развивается, связанная с невидимым миром, то появляется знание, причём знание, не связанное с трёхмерностью. Ты понимаешь, что мир намного шире, чем ты себе представлял до этого и мозг тебе рисовал раньше. Чувствительность — это всё равно что-то, можно сказать, шажок к чувствам, а чувства — это ещё глубже.

00:31:21 Гостья: Я пыталась проследить, что же за мной происходит в моей повседневной жизни. Отслеживала своё внутреннее состояние, и мне было проще, мне было комфортнее, я себя чувствовала легче. И в повседневной жизни это проявлялось так, что менялись отношения с окружающими людьми, менялась я внутренне. Всё то, что происходит во внешней жизни, является моим внутренним состоянием.

00:31:47 Жанна: То есть, когда ты внутренне себя хорошо чувствуешь, то налаживается как будто бы и внешняя картинка, потому что ты уже мало обращаешь внимание на какие-то негативные ситуации, которые ты раньше считал негативными.

00:32:01 Гостья: Я понимала, что я как-то не хочу так реагировать по шаблону, как я жила раньше, что мне неприемлема эта ситуация, я могу по-другому как-то сделать.

00:32:12 Андрей: Тут интересный действительно момент, потому что правильно замечено. Действительно, ты в повседневной жизни начинаешь ориентироваться не на внешнее, а стараешься удержать внутреннее состояние. Ты думаешь только о том, чтобы вот здесь было нормально, так, как ты в медитации почувствовал, то есть чистоту, о чём мы говорили, чтобы её не нарушить, не нарушить, как-то воду не взбаламутить, чтобы грязь эту не поднимать. И вот эта цель удержать вот эту чистоту внутри. И она как раз начинает преобразовывать даже внешнии ситуации.

00:32:52 Жанна: Именно закостенелые какие-то шаблоны, от которых можно избавиться только с помощью личной работы над собой.

00:33:02 Гость: Именно первое ощущение, что такое внутренняя чистота, именно в «Кувшине», именно чувство. Это не то, что мозг понял — вот чистота, или представил себе что-то, а это именно состояние, то есть словами его очень сложно передать. Именно первый такой всплеск и ощущение, что такое внутренняя чистота очень сильно запомнился и в дальнейшем помог.

00:33:23 Гость 2: Насчёт концентрации внимания. Для таких лёгких тренировок на концентрацию внимания, в общем-то, не обязательно выделять какое-то особое время, место. Это можно делать просто абсолютно почти везде и почти всегда тренироваться. То есть едешь в транспорте, сидишь на работе, откидываешься на кресло, прикрываешь глаза, сосредотачиваешься и удерживаешь, пока ты его не почувствуешь внимание. Всё равно стоишь в метро или в автобусе, ничего не делаешь практически, почему нет?

00:33:56 Гостья: В медитации я начала бороться с мыслями. Я просто поняла с наработкой медитации, что они есть и они как бы всегда будут, просто не надо обращать на них внимание. И вообще мысли в жизни, они играют не последнюю роль. То есть они действительно формируют жизнь. На самом деле, стоит действительно задуматься, и медитации помогают, конечно, это понять, что мысль действительно очень важную роль играет. И каким мыслям тоже внимание. Внимание, мысль — это всё такие важные, для меня стали ниточки. Действительно это всё связано.

00:34:46 Жанна: Ну да, если думать, что всё плохо, постоянно думать, что всё плохо, то всё кажется плохим. Если думать, что всё хорошо, постоянно думать, что всё хорошо, то оно и становится, как будто всё хорошо. Даже внешне может быть какая-то провокация, что что-то не так, а на самом деле на ощущениях ты чувствуешь: “Нет, всё хорошо”.

00:35:06 Гость: То есть, если ты хочешь измениться завтра, начинай думать сегодня хорошо. И тогда ты, во-первых, поймёшь, что здесь и сейчас. Во-вторых, и завтра уже, например, тоже здесь и сейчас. Потому что мысли — это не враги, это только переносчики информации.

00:35:27 Жанна: И подсказки своего рода. На самом деле, как и ситуации, которые мы можем воспринимать как негативные, а можно воспринимать как позитивные, то есть как себя настроить в дне, когда что-то происходит. Вот у тебя было хорошее состояние, допустим, получились очень хорошо медитации, был очень хороший всплеск, и какая-то ситуация, которая пытается тебя выбить из этого состояния. У тебя в этот момент есть два варианта: повестись эмоционально и расстроиться, агрессию проявить или ещё какие-то негативные эмоции;а  есть вариант – постараться сохранить даже в такой ситуации, то внутреннее. То есть первое, о чём позаботиться, это о своей душе. То есть вспомнить в момент, когда какая-то внешняя провокация, вспомнить о своих чувствах, о том хорошем. То есть как-то переключиться и с этой позиции отнестись к ситуации, которая происходит внешне.

00:36:22 Андрей: Ещё мне когда-то такую интересную ассоциацию подсказали. Что жизнь есть Суд Осириса, в каждом человеке есть чаша весов, то есть две чаши и смысл в том, какую ты чашу заполняешь. То есть, если ты негатив какой-то, обиделся, и ложишь на чашу, то есть и с другой стороны кажется, вот человек на меня что-то говорит или пытается меня обидеть, то в этот момент надо подумать, пожалеть этого человека и представить, что сейчас он на свою чашу весов как бы себе накладывает негатив.

00:37:07 Гость: Формирует смерть.

00:37:09 Андрей: Да, то есть в этот момент формирует смерть. И поэтому эти моменты, когда ты их действительно осознаёшь, то ты уже на любую ситуацию смотришь совершенно по-другому. Это на самом деле очень серьёзный момент, потому что эти как раз весы, они и определяют конечный результат жизни любого человека. Есть ещё в книге «Сэнсэй» такая хорошая фраза «Малое воздействие может оказать самый большой результат». То есть действительно с опытом это понимаешь. Всем спасибо большое за разговор, очень интересный.

00:37:48 Жанна: Если человек серьёзно и ответственно подходит к любому делу, он добивается и хорошего результата. Что может быть ответственнее, чем духовное самосовершенствование?

00:38:02 Андрей: Со временем обретаешь понимание, что если живёшь этим и всем своим естеством стремишься в Духовный мир, то не зацикливаешься на трудностях, не даёшь оценку степени их сложности, а просто уверенно их преодолеваешь и двигаешься вперёд. И это доступно каждому.

00:38:26 Жанна: Медитации как раз и способствуют в этом. Как написано в книге «АллатРа», медитации помогают скорректировать направление движения по курсу конечной цели — духовному освобождению, избежать различных отклонений на пути следования и добиться улучшения качества движения.

00:38:50 Андрей: Как писал персидский поэт-суфий XIII века, Джалал ад-Дин Руми:

«Человек, как речная вода, если её взбаламутить, не видно дна.

Речное дно покрыто драгоценными камнями и жемчугом. Будь внимателен, не взбалтывай воду.

Ибо первоначально она чиста и свободна от загрязнённости».

00:39:18 Жанна: Не случайно в духовной практической литературе вода употребляется зачастую в значении Духовного мира. В книге «АллатРа» написано, что в сакральных знаниях о Вселенной вода являлась символом иного мира, отличного от земного, поэтому зачастую так обозначали ещё и связь с Духовным миром. Подтверждение того, что люди ещё в далёкие времена владели этими духовными Знаниями, можно найти и сейчас. Почитание воды и наделение её сакральными качествами объединяет все без исключения древние цивилизации и культуры мира. В мифологии практически всех народов мира вода является аллегорическим образом, то есть иносказанием, земным абстрактным сравнением с тем, что невозможно выразить словами, но можно почувствовать благодаря духовным практикам. Поэтому её наделяли эпитетами священной, дающей духовную жизнь, связывающую с Духовным миром. Её связывали с созидающими, несущими жизнь богинями воды, олицетворяющих силы божественного женского начала — Аллата.

00:40:44 Андрей: Я заметил интересную деталь. И в школе, и в институте для общего образования мы изучали историю. Этот предмет тогда мало кого-то интересовал из студентов. Это было скучно и неинтересно, во многом политизировано. Ощущалось, что для преподавателя это была всего лишь обыденная работа по стандартной программе. Ну, а для студентов ещё один не совсем понятный предмет, который не имел отношения к их будущей профессии, но оценка за который потом пойдёт в диплом. В общем, не было личной заинтересованности изучать этот предмет. Однако после прочтения книги «АллатРа» я и мои друзья проявили огромный интерес к истории, археологии, этнографии. Появилась личная заинтересованность после работы изучать документальный материал этих наук, причём не только касательно своей страны. Почему? Да потому что в книге «АллатРа» мы нашли уникальные ключи к расшифровке Знаний. Они позволяют понять, как люди в древности ассоциативно высказывались о духовном мире, как бережно передавали эти Знания. К тому же личный опыт медитационных практик дал нам возможность осознать, почему в тех или иных случаях приводились подобные аллегорические сопоставления? Почему говорили земными ассоциациями о духовном мире? Теперь мы с большим интересом открываем для себя по-новому духовную культуру древних людей. Мы начинаем понимать, что единое духовное зерно объединяет нас с другими народами. Подобное расширение кругозора помогает нам расти в своих познаниях, лучше понимать людей, принадлежащих к другим культурам.

00:42:36 Жанна: Мы хотим поделиться с вами некоторыми своими интересными находками касательно мифов о сотворении Вселенной из воды, то есть сотворение материальной Вселенной духовным миром. В большинстве космогонических мифов, мифов о сотворении Вселенной, указывается, что материальный мир возник из мирового океана, первозданных вод, изначального моря, водяного хаоса. В сущности, в данных мифах о творении отображена главная идея. Первичным является именно Мир Духовный, и именно из Него, либо же посредством Его, был создан видимый, материальный Мир. В Ригведе, первом известном памятнике индийской литературы, созданном во II тысячелетии до н.Э., об изначальном состоянии мира говорится следующее:

«Не было не-сущего, и не было сущего тогда.

Не было ни воздушного пространства, ни неба над ним.

Что двигалось туда и сюда? Где? Под чьей защитой?

Что за вода была – глубокая бездна?

Не было ни смерти, ни бессмертия тогда.

Не было ни признака дня или ночи.

Дышало, не колебля воздуха, по своему закону нечто Одно,

и не было ничего другого, кроме него».

В других индийских космогонических мифах указано, что вначале не было ничего, кроме воды, моря воды. Тема первозданных вод выражена также и в упомянутом нами в прошлом выпуске программы индийском мифе, в котором Нараяна, он же Вишну, плавает в водах Мирового океана, и из его пупа в цветке лотоса рождается Брахма.

00:44:52 Андрей: В Китае также бытует древний миф о первозданном водяном хаосе — Хунь-Дунь. В книге даосских притч Чжуан-цзы IV в. до Н. Э. Хунь-Дунь также именуется богом середины. О водном хаосе повествует и Вавилонская космогония, в которой упоминается, что всё возникло из первобытного океана. В строках Аккадского заклинания, написанного приблизительно в первом тысячелетии до Н.Э., присутствуют следующие слова:

«В водах потока возникли кости, в плоти и ткани возникло живое».

Кстати, интересно отметить, что в шумерском языке «а» означало «вода», и это же слово также означало «зачатие», «порождение». В месопотамской клинописи «вода» и «рыба» также символизируют созидание.

00:45:47 Жанна: В некоторых мифологиях есть чёткие указания на центральную роль, отведённую водному источнику. В славянских мифах сохранилось поверье о том, что середина мира находится в море-океане. Например, в сборнике древних восточнославянских народных духовных стихов, датируемом XII-XIII веком, под названием «Голубиная книга», от слова «глубина», так как считалось, что в ней содержится глубинка, мудрость, знание о происхождении мира. Есть следующие строки:

«Почему же океан – море всем морям, мати? Окинуло то море вокруг Землю всю. Во нём окияне во море пуп морской»

«Пупом морским» в данном случае именуется Алатырь камень, который имел особое сакральное значение, ведь под ним берут начало источники священной живой воды — Молочной реки. Людям, читавшим книгу «АллатРа», данный факт будет особенно интересен в контексте уникальной информации, данной в этой книге об истинном значении понятия «Алатырь».

В мифологии Зороастризма также есть упоминание о том, что в центре земной плоскости, возле Мировой горы, называемой Хара, расположено озеро Ворукаша, являющееся источником вод. Кстати, в культуре Зороастризма, в одной из Зороастрийских священных книг «Бундахишна», повествующей о сотворении и структуре мира, сказано, что первой была сотворена вода, а из неё возникло всё остальное. Озеро справедливости, как центр Вселенной, находящийся в Верхнем мире, фигурирует и в нуристанской мифологии — мифы народов населяющих северо-восточную часть Афганистана.

00:48:07 Андрей: В мифах древних тюрков также отображается первичность духовной составляющей. В некоторых из них указывается, что в древнем мире не было ничего, кроме Великого океана. В других же вариациях говорится следующее:

«Это было время до времени, когда царили темнота и хаос. Затем хаос стал сгущаться, и появился Великий океан. Из темноты выплыли гигантские бессмертные железные рыбы, несущие на себе мироздание. Но однажды, неведомо откуда, прилетела птица Умай. Благодаря ей и возник мир».

Стоит отметить, что наряду с водой символ птицы тоже соотносится с духовным миром. Птица и вода как символы духовного мира фигурируют также и в финно-угорской космогонической мифологии. В них говорится, что бог Демиург, его называли Эн, Ильмаринен, Инмар, Нуми-тарун велит водоплавающей птице, плавающей по первичному океану, достать со дна океана землю, из которой затем создаёт мир. В самахдийской мифологии, мифологии ненцев, энцев, нгасан и селькупов – народов, проживающих на севере России, особенно распространён сюжет, согласно которому вначале всё было покрыто безбрежным водным пространством. В одном из ненецких древних мифов говорится о том, что «хозяин земли сотворил тело человека, а хозяин неба вдохнул в него душу». Нам этот миф показался интересен ещё тем, что отображает знания древних народов о двойственности природы человека, наличии в нём животного начала и духовного начала. О том, что бессмертная душа лишь временно помещена в материальное тело. В мифе племён ирокезов, населявших территории Северной Америки, фигурируют божество и Иоскеха, которая лепит первых людей из глины по своему отражению в воде.

00:50:16:

Богини воды

00:50:16 Жанна: Особое внимание мы обратили и на то, что в древних мифах всей планеты вода чаще всего соотносится именно с женским божеством, то есть с женским началом. Многие верховные богини мировых культур имели непосредственную связь со стихией воды. Египетская богиня Исида, супруга Осириса, олицетворявшая созидательное духовное женское начало, считалась также богиней плодородия, воды и ветра, богиней мореплавания. К ранним египетским верованиям восходит представление о том, что Исида была владычицей речных и морских вод и покровительницей моряков. В иранской мифологии могучей богиней вод земных и небесных была богиня Ардвисура Анахита, входившая в верховную триаду богов наряду с Ахура Маздой Митрой. В Авесте ей посвящен специальный гимн — Пятый Яшт. Он называется Абан Яшт, гимн Водам. Ардвисура Анахита характеризуется как бескрайняя, равная по длине всем водам, что здесь по земле текут. В этом описании понятие бесконечности указывает на духовный мир. Индийская богиня Лакшми, речь о которой шла в предыдущем выпуске, была рождена из первичных вод Мирового океана. Любопытно, что Аматерасу, верховная богиня пантеона традиционной японской религии Синто, была рождена из капли воды, которой омывал свое тело бог, по поверьям, создавший японские острова.

00:52:22 Андрей: У индейцев Центральной Америки, судя по восстановленным петроглифам и обломкам глиняных статуэток, ещё пять тысяч лет до нашей эры почиталось верховное женское божество, условно названное «богиня с косами». Поскольку данная богиня часто изображалась в виде девушки с четырьмя косами, считалось, что из её груди струится небесное молоко — дождь, она владычица всякой влаги. Считается, что впоследствии она стала прототипом богини воды Чальчиутликуэ, что означает «она в одежде из нефрита», которая в мифологии ацтеков была богиней пресной воды, озёр, морей и рек. Ипостасью Чальчиутликуэ также была весьма почитаемая богиня океана, проточной воды и рек Акуэкукиотисиуати. Она также покровительствовала в труде женщинам. В культуре Чатал-Гуюк 7000 лет до Н.Э., располагавшейся на территории Турции, богиню также рисовали и как женщину-рыбу, что обозначало медитативное погружение в изменённое состояние сознания.

00:53:34 Жанна: Интересно отметить, что, судя по археологическим исследованиям древних культур славянских народов, например, таких культур, как Винча, Трипольская, культура Кёрёш и другие, относящихся к V-III тысячелетию до Н.Э. На этих территориях особенно почитались женские божества. А кроме того, с женскими изображениями и статуэтками соотносились все изображения воды. Другими словами, женское начало было неизменным атрибутом всего, связанного с водой. Так найдено множество предметов, где женская фигура сочетается с сосудом, держит сосуд в руках или на голове, либо же словно сама им является. Исходя из знаний, изложенных в книгах Анастасии Новых, сила женского начала, сила Аллата, играет первостепенную роль в духовном развитии каждого человека. Именно поэтому древние славянские народы, зная это, изображали её вместительницей духовных сил. К тому же, довольно часто женские фигурки и изображения были украшены волнистыми линиями разного характера и типа, которые, по мнению исследователей, обозначали воду. Если сопоставить эти интересные сведения с ИСКОННЫМИ ЗНАНИЯМИ, изложенными в книге «АЛЛАТРА», то мы увидим более глубокий пласт информации, бережно сохранённый для нас древними славянами. Ведь знак в виде волны — это древнее обозначение энергии, её характеристик или, как бы сегодня сказали, энергетического поля. Если это касалось духовных, сокровенных знаний о человеке, то количество волнистых линий или волнообразных полос указывало на то, с энергиями какого измерения работает человек в духовной практике или в какое измерение осуществляет в ней переход, или просто символизировало саму работу в невидимом мире. Волнистая линия в бытовой символике использовалась в качестве обозначения воды или рек. А в сакральных Знаниях о Вселенной вода являлась символом иного мира, отличного от земного. Поэтому зачастую так обозначали ещё и связь с Духовным миром. Исходя из этой уникальной информации, становится понятна суть символа волны на женских фигурках, которые сегодня обнаружены во многих культурах, существовавших на разных континентах 10−12 тысяч лет назад. Любопытен и следующий факт. В пантеоне богов коренного населения острова Мадагаскар практически все божества мужского пола, кроме божеств воды. Все водяные божества в мадагаскарских мифах выступают в образе женщин – Фара, Рафара, Фаравари, «младшая дочь», «Дева». У нганасанов и энцов – народности, проживающие на Таймыре, особенно почиталась Верховная Родительница и Покровительница Всего Живого Моу-Няма, а также Покровительница Рыб Бы-Няма, Вода-Мать.

00:57:27

Мировая река

00:57:27 — У многих народов существуют мифы о мировой реке. Мировыми, в понимании не обычными, а космическими, являются реки, моря или другие водные преграды, отделяющие видимый мир от невидимого. В основном понятие «мировая» относится к мифической реке шаманских религий, где она знаменует не только рубеж между жизнью и смертью, но также является связующим звеном между зонами мироздания. Особенно детально мировая река описана в мифах народов Сибири. Например, эвенки верили в то, что существует особая мифическая река Энгдекит, буквально место запрета, берущее начало на небе, проходящее через землю в подземный мир. Путь к ней известен только шаманам — людям, обладающим навыком изменённого состояния сознания. По Энгдекит, шаман мистическим образом поднимается на небо и спускается под землю, чтобы вступить в общение с Духами. Согласно преданиям, совершать путешествие по Энгдекит довольно трудно, поскольку на ней есть опасные пороги, обычно это семь или девять, благополучно миновать которые способен лишь опытный, сильный шаман. Нил в древнеегипетской мифологии вытекал из тела Осириса, протекал через землю, мир людей, и через подземный мир. В индуизме присутствовала богиня-вод Сарасвати, которая также была богиней мудрости, искусства и красоты. Изображалась сидящей на белом лебеде, символе сил света. У богини Сарасвати было несколько имен, среди них следующие – «Дающая существование», «Властительница речи и жизни», «Высшее знание». Она отождествлялась и со священной мифической рекой Сарасвати, текущей через три мира. В Махабхарате указано: «Каждый, кто выпьет из неё воду, очистится от грехов». Представление о небесной реке, которая продолжается на земле, также отражено в мифологии индейцев Северной Америки. В христианской культуре также присутствуют понятия «райских рек», служащих символом Жизни, а также одновременно границей между Раем и земной обителью скорбей. Во всех описаниях мы видим общую суть. Река пронизывает все существующие миры. Водоём находится в центре Вселенной. Вода как символ первичности. Информация в мифах является отголосками знаний, понимания древними людьми того, что источником всего сущего является Духовный мир, что он пронизывает всё сущее во Вселенной и является основополагающим. А духовный опыт, опыт прикосновения к миру Бога Человек получает, погружаясь в изменённое состояние сознания, как в воду.

01:01:04

Символика рыб и выводы

01:01:04 Андрей: А особенно интересна также символика рыб в разных культурах, которая заключается в следующем. Скрываясь в толще воды, рыбы, дельфины и киты символизируют уход от земной суеты в Мир Духовный. Они наделены способностью к жизни подводной. Часто их сравнивали со святыми людьми, которые, будучи на земле, жили внутри себя, уже Духовным миром. Ранее людей, которые погружались в изменённое состояние сознания, изображали символически рыбой. Кстати, в христианстве один из символов, обозначающих Иисуса Христа, была рыба.

01:01:47 Жанна: Любопытно, что в Библии в беседе с Самарянкой есть следующие слова Иисуса.

«Кто будет пить воду, которую я дам ему, тот не будет жаждать вовек. Но вода, которую я дам ему, сделается в нём источником воды, текущей в жизнь вечную» (Ин.4.14, 35)

Тот, кто почерпнул из книги «АллатРа» понимание истинного глобального значения ключевых символов, увидит глубинный смысл этих слов, который передаёт суть духовного становления любого человека, какой бы культуре он ни относился.

01:02:33 Андрей: Мы привели здесь лишь некоторые из своих находок. Но, повторюсь, они особенно интересны, когда ты знаешь ключ к их расшифровке, когда сам работаешь над своим духовным развитием и имеешь отнюдь не материалистическое мировоззрение. Углубляясь в информацию о мифах народов мира, символики всех мировых культур можно понять, что в древности люди на планете обладали одним единым истинным знанием, которое сегодня по крупицам можно отыскать в отголосках, отражённых в мифологиях, легендах, эпосах и поверьях. Явные общие черты указывают на то, что люди на Земле обладали сходным пониманием устройства мира, пониманием того, что творящее женское начало и Духовный мир, Духовное совершенствование играют первичную, основную роль в жизни человека и в бытии всего сущего в целом.

01:03:30 Жанна: Соприкасаясь с этой информацией, ещё глубже осознаёшь, насколько естественным есть стремление человека к познанию своей Души, к своему духовному совершенствованию. А ведь в глубокой древности такое понимание было нормой. На фоне этого образ жизни и мышления современных людей кажется не просто пагубным, но и совершенно противоестественным настоящей природе человека – природе, которая заключается в том, чтобы стать самим собой, стать по-настоящему духовно свободным, единым с Источником, который изначально дал тебе Жизнь.

01:04:08

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

01:04:32

Много знать –– просто!

В книге «АЛЛАТРА» нас заинтересовали многие исторические артефакты. Расширяя кругозор знаний по этим вопросам, мы нашли интересный способ, как просто найти нужную информацию, которой и хотим поделиться с вами. Много интересных артефактов, изображений, скульптур, памяток, археологических находок, фресок и т.д. находятся в разных музеях мира. Благодаря современным технологиям сегодня любой человек, у которого есть доступ к интернету, может посетить практически любой музей интерактивно. Это очень просто. Давайте, к примеру, вместе посетим онлайн-музей «Эрмитаж», которые находятся в городе Санкт-Петербург в России. В поисковой системе вводим “Эрмитаж официальный сайт”. Самая первая ссылка, которую выдает поисковая система, это сайт Эрмитажа. Мы попали на сайт Государственного музея «Эрмитаж». С левой стороны внизу мы можем выбрать язык, удобный для нас. Далее мы переходим на «Цифровые коллекции». Ищем то, что нас интересует. В данном случае, к примеру, выбираем археологические памятники. Выбираем «Все» и кликаем на кнопку «Просмотр по странам». Открывается новое окно, в котором мы выбираем интересующую нас страну с помощью прокручивания колесико-мышки. В данном случае, к примеру, выберем Россию. Кликаем на название. Перед нами открываются экспонаты этой страны, которые мы можем просмотреть с помощью пролистывания страницы. Для того, чтобы посмотреть больше экспонатов, идём далее по страницам, кликая внизу на стрелочку. Уже на второй вкладке мы находим изображение лотоса. Для того, чтобы ознакомиться с экспонатом подробнее, нужно кликнуть на его название. Если изображение не открывается, то следует установить соответствующее программное обеспечение. Нам открывается картинка в лучшем качестве и соответствующая ей информация, то есть описание экспоната. Также на сайте можно воспользоваться быстрым поиском. С помощью быстрого поиска очень легко найти экспонаты и информацию, если заведомо знаешь, что ищешь. Например, введем слово «Лотос», нажмём кнопку «Далее» и посмотрим на имеющиеся экспонаты по этому запросу. Как мы видим, этот символ встречается в разных коллекциях музеев. На самом деле, сайт каждого музея очень разнообразен и интересен. На этих сайтах можно ознакомиться с огромным количеством интереснейшей информации, найти подтверждение историческим фактам, ознакомиться с историей экспонатов, посетить выставки и культурно обогатиться. Мы будем рады, если вы присоединитесь к общему делу, поиску интересных находок, исследований, данных, расширяющих Знания из книги «АЛЛАТРА». Каждый может внести свою лепту в общее дело. Ваши открытия, находки, статьи, фотографии и видео, в том числе об экспонатах из музеев вашего города, вы можете присылать на электронную почту канала АЛЛАТРА ТВ. Лучшие из них мы включим в передачи для того, чтобы с вашей уникальной информацией ознакомились как можно больше людей.

ДОБРО ПОРОЖДАЕТ ДОБРО!